［彭博評論］美國巨大貿易赤字 反映‘America Is Doing Great’

大意：
- 美國經濟增增長勁，人民買多咗野
反之外國經濟差 啲人少買野
所以做成大逆差

- 啲人投資美國股市，買美元
令美元強勢
令貿易逆差擴大

Trump’s Huge Trade Deficit Means America Is Doing Great

It's a sign of economic strength when consumers snap up imports.⋯⋯

咁咪點都贏?

我覺得彭博立場，好似親共咁。

分別在於小贏同大贏

親共上次就唔會老作話咩晶片 大陸有撚咁撚高級咩
個國家淨係識偷搶, 你見連一個 OS 都寫唔撚到.

家下 D 人已經好唔撚妥當奴因為佢贏太多同好多政績. 最大問題當奴只係用貿易不平衡做借口隊冧中共呢隻怪物 (獨裁, 有科技, 有奴民 .. )

美國係世界貨幣所以佢入超係非常正常. 好多傻仔真係當美國好撚需要中國買你 D 貨. 美國根本唔洗靠外貿已經可以頂到個國家 (真正既世界貨幣局 + 印鈔)

佢地講既亦都無錯, 美國有既係錢可以將世界各地既資源用自己印既錢買入. 呢個世界就係咁唔公平, 因為你地個個都信美金.